日本第一法學院係 東大 慶應 定係 一橋？

點解京王電鐵(keio)要開大學?

慶應義塾大學（日語：慶應義塾大学／けいおうぎじゅくだいがく Keiō Gijuku daigaku；英語譯名：Keio University），簡稱慶應（けいおう）或慶大（けいだい），乃日本名思想家福澤諭吉所創建的日本第一所私立大學，本部在東京都港區。
慶應義塾最初開始於福澤諭吉於江戶築地鐵砲洲（現在的東京都中央區明石町）所開設的蘭學塾。1868年，遷校至前一年1867年預先購入的芝新錢座（為江戶時代建立的一所鑄幣廠，位於現在的港區濱松町）的有馬家別邸遺跡，正因當年是慶應4年所以從此改稱慶應義塾。而「義塾」為英國的「公學」（Public School）的翻譯語。慶應義塾的塾訓是「獨立自尊」，故大學也延續塾訓而使用。

經濟界 編輯
總裁（現任）
安藤宏基－日清食品總裁，1971年商學部畢業
襟川陽一－光榮特庫摩總裁，1973年商學部畢業
堀切功章－龜甲萬總裁，1974年經濟學部畢業
永野毅－東京海上控股總裁，1975年商學部畢業
國分文也－丸紅株式會社總裁，1975年經濟學部畢業
迫本淳一－松竹株式會社總裁，1976年經濟學部畢業
磯崎功典－麒麟控股總裁，1977年經濟學部畢業
豐田章男－豐田汽車總裁，1979年法學部畢業
大西洋－三越伊勢丹控股總裁，1979年商學部畢業
島村琢哉－旭硝子總裁，1980年經濟學部畢業
中田卓也－山葉公司總裁，1981年法學部畢業
青井浩－丸井總裁，1983年文學部畢業
玉塚元一－羅森總裁，1985年法學部畢業
小林一俊－高絲總裁，1986年法學部畢業
樫尾和宏－卡西歐總裁，1991年理工學部畢業
小林章浩－小林製藥總裁，1994年經濟學部畢業

仲屈機過 HKU

科學界 編輯
御子柴克彥 - 諾貝爾生理學或醫學獎候選人
神原陽一－物理學家，鐵基超導體先驅

政治界 編輯
日本內閣總理大臣
犬養毅－第29屆首相
橋本龍太郎－第82、83屆首相
小泉純一郎－第87~89屆首相

HKU有林鄭同葉劉, keio有咩?

有我

犬養毅比人斬撚死

慶應有櫻井翔

Hello